［規則講解師］初選+立法會選舉explained（附各區候選名單）

黎緊星期六（11/7）日（12/7）就係泛民初選，雖然國安法下議會抗爭呢條路都係命途多舛，但依然都有反映民意/博DQ引起國際關注嘅價值，所以都必須要踴躍參與我知連登仔個個都係資深政治分析師，開口直屌OMDB，埋口怒插黃碧雲，但我相信都有好多啱啱政治覺醒嘅00後/新會然對最基本嘅立會選舉制度都一知半解。因此，廢清嘗試喺呢度由0開始解釋吓成個遊戲規則係點玩，工欲善其事，必先利其器（btw如有錯誤請指正）。

要解釋初選就必先了解final個round嘅立法會選舉係點玩，而要知道final點玩我地首先要mark實一個詞：比例代表名單制

現時立法會嘅選舉方式係“大選區，比例代表名單制”，全港分為5個選區（分別係：九龍東、西；新界東、西；香港島），每個選區有幾個議席，候選人以“名單”為一個候選單位，一張名單只要有一定票數就會有名單上嘅一位候選人得到一個議席，至於由邊個候選人攞到個議席就由名單順序決定。仲有另一個重點就係每份名單上面嘅候選人都要係相同政治聯繫（ie.同一個政黨）

咁姐係點呢？舉個例子演示吓：

->假設一區有3個議席，咁攞到3成3票就可以有1席。

->假設泛民有6成幾票，咁佢就可以有2席；而攞淨低3成幾嘅建制就會有1席。

->假設泛民某政黨有1席（3成3票），名單上面順序有a b c三個人，咁a就會當選。

知道咩係“名單”同“比例代表制”之後，我地就可以解釋吓初選係做緊乜同埋點解要初選。其實泛民初選就係一個選出民主派各區候選名單同埋決定名單順序嘅過程，用意在於搵出最受選民歡迎嘅票王，喺比例代表制下集中票源，盡可能將最多承諾會抗爭嘅議員送入議會，達到35+（如果無初選的話各區嘅不同政黨嘅民主派可能會交出好多份名單，最後分散左票源，無人入到），所以初選嘅重要性不言而喻。

知道自己做緊乜之後大家可以睇睇以下唔同選區嘅名單，諗吓自己想送邊d人入議會（除左自己個區外plz投埋區議會（二）全港市民都投得）

最後，記住聽日出黎投票

push

最後呼籲

幫你推 聽日見

Thx 巴打

順便幫手 Share：

今日中午12點起，ALL IN 本土派

樓主推啦
我推唔起

想多d人睇到

科普po 有d長

Push